巴警︰印度助恐襲華領館 情報機關策劃 圖打擊中巴關係

2018年11月26日

巴警︰印度助恐襲華領館
情報機關策劃 圖打擊中巴關係

中國駐卡拉奇總領館上周五發生恐襲後，巴基斯坦當局調大批軍警前往戒備。美聯社

中國駐巴基斯坦卡拉奇總領事館遭恐襲事件有新進展。該國警方前日宣佈已鎖定13位嫌疑人，目前正在緝捕中。巴基斯坦警方又透露，本次襲擊事件是在印度情報機構「印度調查分析局」的協助下進行的，目的是「想挑撥打擊中巴兩國的外交及經濟關係」。這是印度情報機關首次被指涉對華搞恐襲，惹中國網民譁然。中國和印度官方昨就此未有回應。

上周五（23日）發生恐襲事件後，中國外交部即發聲明譴責有關行為，外長王毅直接致電巴基斯坦外長，要求當局調查事件，確保不再發生同類事件。

13疑犯鎖定身份

聯合國秘書長古特雷斯同樣即日發聲明譴責襲擊事件。聯合國安理會前日發媒體聲明，「用最強烈的言辭」譴責此恐襲；聲明要求對此類行徑的實施者、組織者、資金運作者和資助者繩之於法。

巴基斯坦《黎明報》（DAWN）昨日引述當地警方透露最新調查進展，指警方已鎖定13名疑犯，分別是哈比亞爾．馬里、阿斯拉姆（Aslam，別名Acchu）、巴希爾（Bashir Zeb）、努爾（Noor Bux Mengal）、卡里姆（Karim Marri）、雷曼．古爾（Capt Rehman Gul）、尼薩爾（Nisar），甘迪（Gaindi）、謝赫（Sheikhu）、謝里夫（Sharif）、哈馬爾（Hamal）、孟希（Munshi）和謝迪爾（Agha Sherdil）；三名施襲者作案期間一直與這些人聯絡。另外，警方在三人身上發現「俾路支解放軍」旗幟。目前正對上述涉嫌者追捕。

網民促駐華使館交代

令人震驚的是，報道引巴基斯坦國情報官指，這次針對中國駐巴領事館的襲擊，是在印度調查分析局的協助下進行的，目的是試圖打擊中巴兩國之間的外交及經濟關係。報道沒有提供更多相關資料或證據。這是該國警方首次公開指控，印度情報機構涉在巴基斯坦國搞針對中國的恐怖襲擊事件。

中國和印度官方昨對上述報道皆未有回應。但消息引內地輿論譁然，不少網民在微博發聲，要求印度駐華使館「出來說清楚」，也有人質疑「巴鐵（巴基斯坦）是不是想離間中印關係」？

報道還透露襲擊事件的一些細節，指其中一名武裝分子被警方擊中腹部後，躲在附近平房，因失血過多死亡。另兩名同夥持手榴彈試圖闖入簽證室，當時室內至少有九人。一名婦女迅速關上門，一名警衞又關上裝甲門。恐怖分子試圖用C-4炸藥炸門沒能成功，被警方擊斃。疑犯用手榴彈炸毀了兩輛警車，三輛停在領館外汽的車起火。此次恐怖事件至七人死亡，包括兩名巴基斯坦警察、兩名平民和三名恐怖分子。

上海澎湃網/

上一則
上一則
國民黨「七天后」全勝創歷史

下一則
下一則
1962年中印大戰9,000死傷

1962年中印大戰9,000死傷
CIA助組調查分析局